如果分區戒嚴，大家最想見到邊區戒嚴？

1. 警察宿舍門口
2. 傳統廢老區
3. 超級豪宅區
4. 核心商業區
5. 遊客區 (e.g. 海洋公園、迪迪尼、尖沙咀）

林鄭攬警自保 研分區戒嚴
【本報訊】再有反送中惡法遊行演變成警民衝突，香港警察濫權失控使用暴力行徑亦再暴露人前惹起國際關注，民望沉底的特首林鄭月娥繼續力撐警隊，昨午聯同保安局長李家超到醫院探望受傷警察後，公開讚揚警務人員「非常專業、克制」，更以「暴徒」形容當時手無寸鐵的示威者，但對警方連月暴行視若無睹，對民間要求獨立調查追究暴警的訴求也充耳不聞。面對民怨越積越深，林鄭政府不但沒有想辦法化解，為求自保更想加強打壓已遍地開花的示威活動，據本報了解，政府內部正研究不同方案，包括由行政長官會同行政會議頒佈戒嚴令可行性，以收分區戒嚴之效。政界人士炮轟一旦港府宣佈戒嚴將重創經濟，國際金融中心地位亦要承受難以修復的傷害。
記者：陳珏明 徐雲庭 林穎嵐 林俊謙

經歷逆權6月，民間提出的五大訴求非常清晰，但林鄭一直拒絕回應及讓步，她昨日到醫院探望在沙田警民衝突中的受傷警員後見記者，語帶晦氣稱：「其他相關或唔相關嘅訴求，我上星期二已經綜合回應。我知道我哋嘅回應未必能夠完全滿足提出呢啲訴求嘅人士，但呢個唔係我個人問題。」她又力撐屢被批評濫用暴力甚至違法的警察，稱到訪醫院「當然係感謝我哋嘅警務人員走到最前線維護香港治安」，大讚他們「盡忠職守，而且非常專業、克制」，批評示威人士為「暴徒」，「我覺得真係可以形容為暴徒，肆意襲擊」。

律政司研加快檢控示威者
她表示會繼續支持警隊執法，更支持警隊全面調查追究到底，並透露警務處正連同律政司研究，盡快調查完畢提出檢控。惟她上月才多次以不可干預律政司檢控工作為由，拒絕撤銷檢控抗爭者，惟現時卻同意警方跟律政司研究加快檢控工作。

然而現實是反送中運動越演越烈，警隊失控與濫暴情況暴露人前，所謂清場行動引來公眾反感。四個警察協會昨午到警察總部與警務處長盧偉聰及警隊高層會面，獲管理層承諾為加強保障前線，檢討戰術及裝備。建制派昨有人率先為警方「獻計」，39名建制派立法會議員聯署發表聲明，除了譴責遊行後暴力衝擊外，民建聯立法會議員蔣麗芸更去信盧偉聰，要求警方暫停批出集會遊行的不反對通知書。

建制派建議非無的放矢，消息人士向本報透露，政府內部正循有關方向研究，探討不同方案處理不同區域發起遊行集會，其中一個方案是引用《公安條例》第17條（E），由行政長官會同行政會議頒佈戒嚴令。戒嚴令下政府會宣佈指定區域、指定時間禁止市民進行公眾集會，指定區域以外的市民也不能進入「禁區」，警方有權拘捕所有違令者。政府亦正研究戒嚴令下如何協調各區緊急服務和交通安排，並要求各部門提交應變方案。

勢重創國際金融中心地位
立法會保安事務委員會副主席涂謹申指出，根據近期遊行引發警民衝突，政府無事實及法律基礎支持頒佈戒嚴令，「集會完結前冇問題，完結後都冇問題，只係去到最後一個鐘頭突然發生，唔係話去到一個狀況控制唔到，你點可以宣佈呢樣嘢（戒嚴）箒？」他更質疑戒嚴令解決不到反送中示威衝突帶來的困局。有資深警務人員亦指，港英政府時代曾引用《公安條例》頒佈戒嚴令，「嗰時真係有人放火、放炸彈，造成人命傷亡，局勢好危急，但𠵱家都冇發生到咁嘅地步」。

民主黨立法會前議員、熟悉金融界的單仲偕指，若港府真以宣佈戒嚴手法對付示威者，即使是短時間，也會對香港金融市場及國際金融中心地位造成災難性打擊。他指自六七暴動後，即使2005年韓農衝擊、2014年佔中，情況較現時嚴峻，當時港府也未宣佈戒嚴，因為港府明白必然引發金融市場大動盪，股市及樓市受打擊，國際社會及外資也會對香港國際金融中心地位失去信心，「即使事件過去後，亦係修補唔到損害」。他批評港府及警方若真的以戒嚴打壓示威，後果將是香港無法承受。

本報昨晚曾就此向保安局查詢，包括是否有研究引用法例頒佈禁止公眾集會的命令或戒嚴令，但未獲回覆。

中環

金鐘 灣仔
即劇唔撚洗返工

中環，灣仔，金鐘，銅鑼灣，旺角，尖沙咀

如果以後新鴻基地產旗下所有商場都戒嚴，咁點算？

佢個禁止集會個意思係點?
會唔會無啦啦又比班差佬話我地非法集會架?

個定義咁撚廣泛,如果我真係做夜晚做工程,咁岩又成隊人,又咁岩拎齊哂工程要用既工具 就係到做野
會唔會比班差佬捉架?

又或 約左一班人食飯,未齊人 企係到等齊人先再行
會唔會又比佢地話集會架?

岩呀

首先大家唔洗擔心721會戒嚴，以政府做嘢嘅速度，佢地起碼要研究返大半年先。
所以就算戒嚴，都唔會係近期的事。
水炮車幾千萬買返嚟都未出得街啦。

如果分區戒嚴，就要盡量波及無辜的群眾。
波及人數愈多、愈無辜愈好、愈藍絲愈好。
所以遊行示威一定要揀多平民的地方。
例如平日的中環就好過星期日的中環。

而家未有資料，所以唔知道由公佈戒嚴到開始戒嚴中間有幾多時間比你走。
但一旦公佈，就要即刻去轉其他區示威，或者化身平民離開。

一定係核心商業區
戒得都預萬念俱灰
置諸死地而後生
咁不如死得徹底D
以後番生更有活力

尖沙咀/ 銅鑼灣

尖沙咀唔洗翻工

戒嚴就係要條街一個人都冇
有人就係敵人

油塘

油尖旺 - 全部雞竇,酒吧唔洗開
銅鑼灣,灣仔,中環 - 全部行街食飯唔洗做

非常好呀
即係有機會工都可以唔洗返
政府戒嚴,唔比我返工 公司無可能無炒加扣人工掛?

老蘭mk尖沙咀

推

ㄧ定係中環同金鐘!!
全大部份銀行金融商業機構同全世界國家d領士館都喺果度，簡直係香港既命脈!，佢最好快d宣布戎嚴! 等全宇宙都知個顛婆有幾痴線! ㄧ手搞衰成個香港，到時肯定經濟ㄧ落千仗，外國徹資，評分大跌，樓價仲有股票大跌，甘我地就可以上車喇😳

拿拿臨宣布戎嚴啦? 仲吾戎??? 死白痴婆